手遊交易系統出包藍鑽變免費 玩家怒轟遊戲不公

知名手遊《天堂2:革命》近日爆出有玩家利用遊戲內交易所的漏洞，免費取得原本要以現金購買的藍色鑽石，逾10名玩家向《蘋果》投訴，指因藍色鑽石等同於現金，能在商城及交易所購買道具，有玩家利用bug取得大量藍色鑽石，在商城及交易所購買大量物品，強化自身的戰鬥力，造成遊戲不公，但官方卻未積極處理。

投訴玩家說，不法玩家免費取得折合台幣上千萬元的資源，失去遊戲公平性，官方完全沒有給全體玩家公平公正的處理方式，僅公告會針對惡意利用交易所異常現象獲得不當利益的玩家採取回收與強制停權的措施，引發不滿。

玩家質疑，如利用bug玩家已把不法所得都已花光，根本無從回收起。也有玩家批評，不法取得的鑽石都已流通到市面上，如其他玩家販賣東西，收到這些髒鑽，結果被官方回收，吃虧的仍是一般玩家。

《天堂2：革命》臉書昨晚貼出公告，針對交易所內發生的異常現象深感抱歉，並指會回收額外獲得的藍色鑽石。但玩家並不領情，紛紛在下方留言怒轟是在欺騙玩家。

對此，《天堂2：革命》的遊戲商網石棒辣椒公關未接電話，無法取得回應。

消基會董事長游開雄說，《線上遊戲定型化契約應記載及不得記載事項》裡，只有規定若玩家違規，遊戲公司可以鎖住他的帳號或停權，但沒有進一步規定若他交易違規取得的寶物或商品該怎麼處理。

對於本案，游開雄認為有類似「銷贓」的概念，遊戲公司不能一概取消所有遭認定為非法的藍色鑽石，應該要個案認定。他說，假設某個寶物值100元，若玩家僅花10元就向人購入，法律上可能會推定買受人當時已經可以預期來源不正當、不合理，遊戲公司可以有一定處理機制。但若買受人交易的價格相當，則可能可以認定為「善意第3人」，遊戲公司不能貿然收回，消費者也可以主張回復。（生活中心／台北報導）

隻GAME咁垃圾都有人玩

手遊根本垃圾居多

呢D好難捉架,D賊贓一早散晒貨/轉移其他ac,一郁好易郁倒無辜,唔郁又對其他玩家唔公平

依家啲game唔係玩，係鬥錢多同得個望字全自動